\section{Conclusion}

Dans ce document, nous avons retrouvé les équations de Lorenz en partant du modèle simplifier de Rayleigh sur la convection thermique. Les hypothèses formulées pour aboutir au résultat semblent pertinentes pour la plupart d'entre elles. Seule l'hypothèse des trois modes de plus basse fréquence semble surprenante, mais il s'avère que dans la limite où $r>1$, cette dernière est valable.

Une résolution numérique du problème permet d'étudier le comportement de ce système, en terme de points fixes et de stabilité, en fonction des trois paramètres qui le compose.


